const BugtongWordBank = {
    easy: [
        {
            item_code: 'bg-1-001',
            question: "Dalawang bolang maitim, malayo ang nararating.",
            answer: "MATA",
            pictures: [
                'bg-1-1-01',
                'bg-1-1-02',
                'bg-1-1-03',
                'bg-1-1-04',
                'bg-1-1-05',
                'bg-1-1-06'
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-1-002',
            question: "Nagtago si Pedro, nakalabas ang ulo.",
            answer: "PAKO",
            pictures: [
                'bg-1-2-01',
                'bg-1-2-02',
                'bg-1-2-03',
                'bg-1-2-04',
                'bg-1-2-05',
                'bg-1-2-06'
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-1-003',
            question: "May binti ay walang hita, May balbas ay walang baba, may mata'y walang mukha.",
            answer: "TUBO",
            pictures: [
                'bg-1-3-01',
                'bg-1-3-02',
                'bg-1-3-03',
                'bg-1-3-04',
                'bg-1-3-05',
                'bg-1-3-06'
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-1-004',
            question: "Buhok ni Adan, hindi mabilang.",
            answer: "ULAN",
            pictures: [
                'bg-1-4-01',
                'bg-1-4-02',
                'bg-1-4-03',
                'bg-1-4-04',
                'bg-1-4-05',
                'bg-1-4-06'
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-1-005',
            question: "Hindi tao, hindi hayop, may tainga't may buhok.",
            answer: "MAIS",
            pictures: [
                'bg-1-5-01',
                'bg-1-5-02',
                'bg-1-5-03',
                'bg-1-5-04',
                'bg-1-5-05',
                'bg-1-5-06'
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-1-006',
            question: "Nakaluluto'y walang init, umaaso kahi't malamig.",
            answer: "YELO",
            pictures: [
                'bg-1-6-01',
                'bg-1-6-02',
                'bg-1-6-03',
                'bg-1-6-04',
                'bg-1-6-05',
                'bg-1-6-06'
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-1-007',
            question: "Hindi tao, hindi ibon, umiikot kung itapon.",
            answer: "YOYO",
            pictures: [
                'bg-1-7-01',
                'bg-1-7-02',
                'bg-1-7-03',
                'bg-1-7-04',
                'bg-1-7-05',
                'bg-1-7-06'
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-1-008',
            question: "Alin sa mga ibon, ang di makadapo sa kahoy?",
            answer: "PUGO",
            pictures: [
                'bg-1-8-01',
                'bg-1-8-02',
                'bg-1-8-03',
                'bg-1-8-04',
                'bg-1-8-05',
                'bg-1-8-06'
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-1-009',
            question: "Mataas kung nakaupo, mababa kung nakatayo.",
            answer: "ASO",
            pictures: [
                'bg-1-9-01',
                'bg-1-9-02',
                'bg-1-9-03',
                'bg-1-9-04',
                'bg-1-9-05',
                'bg-1-9-06'
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-1-010',
            question: "Hindi kutsilyo, hindi itak, malalim kung makasugat.",
            answer: "DILA",
            pictures: [
                'bg-1-10-01',
                'bg-1-10-02',
                'bg-1-10-03',
                'bg-1-10-04',
                'bg-1-10-05',
                'bg-1-10-06'
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-1-011',
            question: "Nagbibigay na'y, sinasakal pa.",
            answer: "BOTE",
            pictures: [
                'bg-1-11-01',
                'bg-1-11-02',
                'bg-1-11-03',
                'bg-1-11-04',
                'bg-1-11-05',
                'bg-1-11-06'
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-1-012',
            question: "Apat, naging dalawa, sa huli ay tatlo na.",
            answer: "TAO",
            pictures: [
                'bg-1-12-01',
                'bg-1-12-02',
                'bg-1-12-03',
                'bg-1-12-04',
                'bg-1-12-05',
                'bg-1-12-06'
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-1-013',
            question: "Hindi hayop, hindi tao, ate ng lahat ng tao.",
            answer: "ATIS",
            pictures: [
                'bg-1-13-01',
                'bg-1-13-02',
                'bg-1-13-03',
                'bg-1-13-04',
                'bg-1-13-05',
                'bg-1-13-06'
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-1-014',
            question: "Tubig naging bato, batong nagiging tubig.",
            answer: "ASIN",
            pictures: [
                'bg-1-14-01',
                'bg-1-14-02',
                'bg-1-14-03',
                'bg-1-14-04',
                'bg-1-14-05',
                'bg-1-14-06'
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-1-015',
            question: "May kabayo akong payat, pinalo ko ng patpat, lumukso ng pitong gubat, naglagos ng pitong dagat.",
            answer: "ALON",
            pictures: [
                'bg-1-15-01',
                'bg-1-15-02',
                'bg-1-15-03',
                'bg-1-15-04',
                'bg-1-15-05',
                'bg-1-15-06'
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-1-016',
            question: "Punongkahoy na sinilaban, buhangin ang kinalabasan.",
            answer: "ABO",
            pictures: [
                'bg-1-16-01',
                'bg-1-16-02',
                'bg-1-16-03',
                'bg-1-16-04',
                'bg-1-16-05',
                'bg-1-16-06'
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-1-017',
            question: "Bastong hindi mahawakan, sinturong walang mapaggamit-gamitan.",
            answer: "AHAS",
            pictures: [
                'bg-1-17-01',
                'bg-1-17-02',
                'bg-1-17-03',
                'bg-1-17-04',
                'bg-1-17-05',
                'bg-1-17-06'
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-1-018',
            question: "Ako'y may kapatid kasama ko kahit saan, sa tubig ay di malulunod, sa apoy ay di masusunog.",
            answer: "APOY",
            pictures: [
                'bg-1-18-01',
                'bg-1-18-02',
                'bg-1-18-03',
                'bg-1-18-04',
                'bg-1-18-05',
                'bg-1-18-06'
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-1-019',
            question: "Ako'y may kaibigan, kasama sa kung saan-saan.",
            answer: "ANINO",
            pictures: [
                'bg-1-19-01',
                'bg-1-19-02',
                'bg-1-19-03',
                'bg-1-19-04',
                'bg-1-19-05',
                'bg-1-19-06'
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-1-020',
            question: "Bolang kulay dilaw nang ihagis ko sa umaga, nang bumalik ay hapon na.",
            answer: "ARAW",
            pictures: [
                'bg-1-20-01',
                'bg-1-20-02',
                'bg-1-20-03',
                'bg-1-20-04',
                'bg-1-20-05',
                'bg-1-20-06'
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-1-021',
            question: "Buhay na hindi kumikibo, patay na hindi bumabaho.",
            answer: "BATO",
            pictures: [
                'bg-1-21-01',
                'bg-1-21-02',
                'bg-1-21-03',
                'bg-1-21-04',
                'bg-1-21-05',
                'bg-1-21-06'
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-1-022',
            question: "Tatlong ita sa init ay nagbabata.",
            answer: "KALAN",
            pictures: [
                'bg-1-22-01',
                'bg-1-22-02',
                'bg-1-22-03',
                'bg-1-22-04',
                'bg-1-22-05',
                'bg-1-22-06'
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-1-023',
            question: "Kasama sa paglalakbay, minsa'y gabay, minsa'y nakaliligaw.",
            answer: "DAAN",
            pictures: [
                'bg-1-23-01',
                'bg-1-23-02',
                'bg-1-23-03',
                'bg-1-23-04',
                'bg-1-23-05',
                'bg-1-23-06'
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-1-024',
            question: "Nagdaan ang negro, nangabuwal ang mga tao.",
            answer: "GABI",
            pictures: [
                'bg-1-24-01',
                'bg-1-24-02',
                'bg-1-24-03',
                'bg-1-24-04',
                'bg-1-24-05',
                'bg-1-24-06'
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-1-025',
            question: "Mayroon akong gatang, hindi ko matingnan-tingnan.",
            answer: "LEEG",
            pictures: [
                'bg-1-25-01',
                'bg-1-25-02',
                'bg-1-25-03',
                'bg-1-25-04',
                'bg-1-25-05',
                'bg-1-25-06'
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-1-026',
            question: "Tinatapak-tapakan siya, ngunit pinag aagawan ng mayayaman.",
            answer: "LUPA",
            pictures: [
                'bg-1-26-01',
                'bg-1-26-02',
                'bg-1-26-03',
                'bg-1-26-04',
                'bg-1-26-05',
                'bg-1-26-06'
            ]
        }
    ],
    medium: [
        {
            item_code: 'bg-2-001',
            question: "Wala sa langit, wala sa lupa, kung lumakad ay patihaya.",
            answer: "BANGKA",
            pictures: [
                'bg-2-1-01',
                'bg-2-1-02',
                'bg-2-1-03',
                'bg-2-1-04',
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-2-002',
            question: "Tubig kung sa isda, lungga kung sa daga ngunit sa tao'y ano kaya?",
            answer: "BAHAY",
            pictures: [
                'bg-2-2-01',
                'bg-2-2-02',
                'bg-2-2-03',
                'bg-2-2-04',
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-2-003',
            question: "Kung araw ay lumayo ka, kung gabi'y halika.",
            answer: "BINTANA",
            pictures: [
                'bg-2-3-01',
                'bg-2-3-02',
                'bg-2-3-03',
                'bg-2-3-04',
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-2-004',
            question: "Pahiyaw, pagsenyas, tama sa oras.",
            answer: "MANOK",
            pictures: [
                'bg-2-4-01',
                'bg-2-4-02',
                'bg-2-4-03',
                'bg-2-4-04',
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-2-005',
            question: "Lumakad ang bangka, ang piloto'y nakahiga.",
            answer: "KABAONG",
            pictures: [
                'bg-2-5-01',
                'bg-2-5-02',
                'bg-2-5-03',
                'bg-2-5-04',
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-2-006',
            question: "Kung kailan ko pa pinatay, saka humaba ang buhay.",
            answer: "KANDILA",
            pictures: [
                'bg-2-6-01',
                'bg-2-6-02',
                'bg-2-6-03',
                'bg-2-6-04',
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-2-007',
            question: "Aling kakanin dito sa mundo ang 'di pinagsasawaaan ng tao.",
            answer: "KANIN",
            pictures: [
                'bg-2-7-01',
                'bg-2-7-02',
                'bg-2-7-03',
                'bg-2-7-04',
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-2-008',
            question: "Kabayo kong payat, pitong bundok, pitong lubak, ang nilulundag.",
            answer: "KIDLAT",
            pictures: [
                'bg-2-8-01',
                'bg-2-8-02',
                'bg-2-8-03',
                'bg-2-8-04',
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-2-009',
            question: "Tulisang kambal, magtagal nang nag-kakagatan, hindi pa nagkakasakitan.",
            answer: "GUNTING",
            pictures: [
                'bg-2-9-01',
                'bg-2-9-02',
                'bg-2-9-03',
                'bg-2-9-04',
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-2-010',
            question: "Kuweba ng senyorita, binuksa'y hindi maisara-sara",
            answer: "ITLOG",
            pictures: [
                'bg-2-10-01',
                'bg-2-10-02',
                'bg-2-10-03',
                'bg-2-10-04',
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-2-011',
            question: "Ako'y may kaibigan kasama ko saaan man Mapatubig ay di nalulunod mapaapoy ay di nalulunod mapaapoy ay di nauusog.",
            answer: "ANINO",
            pictures: [
                'bg-2-11-01',
                'bg-2-11-02',
                'bg-2-11-03',
                'bg-2-11-04',
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-2-012',
            question: "Hugis puso, kulay ginto Mabango kung amuyin Masarap kung kanin.",
            answer: "MANGGA",
            pictures: [
                'bg-2-12-01',
                'bg-2-12-02',
                'bg-2-12-03',
                'bg-2-12-04',
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-2-013',
            question: "Dahong pinagbungahan Bungang pinagdahunan.",
            answer: "PINYA",
            pictures: [
                'bg-2-13-01',
                'bg-2-13-02',
                'bg-2-13-03',
                'bg-2-13-04',
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-2-014',
            question: "May puno walang sanga May dahon, walang bunga.",
            answer: "SANDOK",
            pictures: [
                'bg-2-14-01',
                'bg-2-14-02',
                'bg-2-14-03',
                'bg-2-14-04',
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-2-015',
            question: "Eto na si kaka, May sunong na kampa.",
            answer: "PAGONG",
            pictures: [
                'bg-2-15-01',
                'bg-2-15-02',
                'bg-2-15-03',
                'bg-2-15-04',
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-2-016',
            question: "Kabiyak na kukha, tanaw sa buong Maynila.",
            answer: "BUWAN",
            pictures: [
                'bg-2-16-01',
                'bg-2-16-02',
                'bg-2-16-03',
                'bg-2-16-04',
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-2-017',
            question: "Di naman isda, di naman itik Nakahuhuni kung ibig Maging sa kati, maging sa tubig Ang huni'y nakabubuwisit.",
            answer: "PALAKA",
            pictures: [
                'bg-2-17-01',
                'bg-2-17-02',
                'bg-2-17-03',
                'bg-2-17-04',
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-2-018',
            question: "Puno ay buko-buko, Dahon ay abaniko, bunga ay parasko perdegones ang mga buto.",
            answer: "PAPAYA",
            pictures: [
                'bg-2-18-01',
                'bg-2-18-02',
                'bg-2-18-03',
                'bg-2-18-04',
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-2-019',
            question: "May binti walang hita, may tuktok, walang mukha.",
            answer: "KABUTE",
            pictures: [
                'bg-2-19-01',
                'bg-2-19-02',
                'bg-2-19-03',
                'bg-2-19-04',
            ]
        },
    ],
    hard: [
        {
            item_code: 'bg-3-001',
            question: "Liwanag sa kalangitan, iba't ibang kulay ang dalang kagandahan.",
            answer: "BAHAGHARI",
            pictures: [
                'bg-3-1-01',
                'bg-3-1-02',
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-3-002',
            question: "Ang baboy ko sa kaingin, tumaba walang kinakain.",
            answer: "KALABASA",
            pictures: [
                'bg-3-2-01',
                'bg-3-2-02',
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-3-003',
            question: "Nagsaing si Onyong, sa ibabaw ang gatong.",
            answer: "BIBINGKA",
            pictures: [
                'bg-3-3-01',
                'bg-3-3-02',
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-3-004',
            question: "Ipinalilok ko at ipinalubbid. Naghigpitan ng kapit.",
            answer: "SINTURON",
            pictures: [
                'bg-3-4-01',
                'bg-3-4-02',
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-3-005',
            question: "Pag sa mahirap na kamay kahit kanya, tila nakaw, 'pag sa kamay ng mayaman tila kanya kahit hiram.",
            answer: "SINGSING",
            pictures: [
                'bg-3-5-01',
                'bg-3-5-02',
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-3-006',
            question: "Hindi tao, hindi hayop, buto't balat, lumilipad.",
            answer: "SARANGGOLA",
            pictures: [
                'bg-3-6-01',
                'bg-3-6-02',
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-3-007',
            question: "Nagbibihis araw-araw, nagiiba ng pangalan.",
            answer: "KALENDARYO",
            pictures: [
                'bg-3-7-01',
                'bg-3-7-02',
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-3-008',
            question: "Napapagod kung tumigil, kung tumatakbo'y nagigiliw.",
            answer: "BISIKLETA",
            pictures: [
                'bg-3-8-01',
                'bg-3-8-02',
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-3-009',
            question: "Nang umaga'y tikom. pa, nang tahali'y humahalakhak na.",
            answer: "BULAKLAK",
            pictures: [
                'bg-3-9-01',
                'bg-3-9-02',
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-3-010',
            question: "Aling mabuting retrato ang kuhang-kuha sa mukha mo?",
            answer: "SALAMINAN",
            pictures: [
                'bg-3-10-01',
                'bg-3-10-02',
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-3-011',
            question: "Hindi naman tao, hindi naman hayop ngunit may dalawang pakpak na hindi lumilipad.",
            answer: "APARADOR",
            pictures: [
                'bg-3-11-01',
                'bg-3-11-02',
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-3-012',
            question: "Naririto na si Kaka, hila-hila ang bituka.",
            answer: "KARAYOM AT SINULID",
            pictures: [
                'bg-3-12-01',
                'bg-3-12-02',
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-3-013',
            question: "May ulo'y walang mukha, may katawa'y walang sikmura, namamahay ng sadya.",
            answer: "PALITO NG POSPORO",
            pictures: [
                'bg-3-13-01',
                'bg-3-13-02',
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-3-014',
            question: "Nagtanim ako ng dayap sa gitna ng dagat, marami ang nagsihanap iisa lamang ang nagpapalakad.",
            answer: "PAGLILIGAWAN",
            pictures: [
                'bg-3-14-01',
                'bg-3-14-02',
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-3-015',
            question: "Mukha ko'y tinikan, busilak ang kalooban.",
            answer: "RAMBUTAN",
            pictures: [
                'bg-3-15-01',
                'bg-3-15-02',
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-3-016',
            question: "Hindi tao, hindi hayop, walang buhay ay natutulog.",
            answer: "LANGIS MANTIKA",
            pictures: [
                'bg-3-16-01',
                'bg-3-16-02',
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-3-017',
            question: "Nagsaing si Kuruktong, kumukulo'y walang gatong.",
            answer: "BULA NG SABON",
            pictures: [
                'bg-3-17-01',
                'bg-3-17-02',
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-3-018',
            question: "Laging nakasakay, ngunit hindi nagpapasyal.",
            answer: "BUBUNGAN",
            pictures: [
                'bg-3-18-01',
                'bg-3-18-02',
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-3-019',
            question: "Pilit na tinatakasan, ngunit sa wakas ay hantungan ng sinuman.",
            answer: "KAMATAYAN",
            pictures: [
                'bg-3-19-01',
                'bg-3-19-02',
            ]
        },
        {
            item_code: 'bg-3-020',
            question: "Mga munti bituin, sa kupa'y maaaring hukayin.",
            answer: "DIYAMANTE",
            pictures: [
                'bg-3-20-01',
                'bg-3-20-02',
            ]
        },
    ],
    cover: 'book-cover-bugtong',
    back: 'book-back-bugtong'
}

export default BugtongWordBank